加拿大民調: 53%華人 認為不能信任「中共」

2020-07-20 17:08

由加拿大華裔百人會（Canada Committee 100 Society）及研究公司Innovative Research Group在六月中至今個月初共同進行的一項民意調查，訪問了579名18歲及以上的加拿大華人，並於今日在網上會議公布調查結果。

Innovative Research Group研究主管江詠宇（Vanessa Agrawal）表示，調查發現，對於加中關係及新冠肺炎疫情，華人與一般加拿大人有非常相似的意見，調查中，百分之53的受訪者認為，一旦兩國出現爭端時，加拿大不能信任中國，其中在加拿大出生，以及香港或台灣出生的華人中，這一比例更高，分別是百分之66及百分之58。不過即使在中國大陸出生的華人中，兩邊意見都是佔百分之46。

江詠宇說，在新冠肺炎疫情的問題上，大多數加拿大華人認為傳媒對華人社區有偏見，百分之52的受訪者認為傳媒報道對加拿大華人有偏見。而財務方面，華人的受影響程度比整體人口更大，只有百分之14的華人表示疫情對財務無影響，而整體人口就有百分之23，與整體樣本相比，華人擔心難以支付房屋貸款的可能性高出9個百分點，擔心難以支付房租就高出14個百分點。而在收入及教育程度較低的人群中，差距更加大。

即使在中國大陸出生的華人中, 都有46%華人認為加拿大不能信任「中共」

仲有4成幾共諜 加拿大睇路啦

我覺得唔只, 而且佢地控制左好多傳媒
你睇下李婉華事件

李婉華

舉報共碟 人人有责
加拿大舉報共碟website:

連半牆國人都知中共衰
藍絲真係...

wow push

覺得黨係咁好就唔使移民啦

加拿大華人唔少藍到黑

好多小粉紅唔係咁諗

成班廢老睇cctvb同 猩島，唔藍都難

其實係小粉紅驚要返返去中国先咁講姐

參考1965年印尼排華
非共華人，必定會在排華時，被親共華人，牽連

即係54%人唔死都無用
西方國家一定要有限度排華，掃走親共勢力

係咪真架，聽講好多藍到黑架喎

仲有4成共諜

Kelly Cheung 係美國定加拿大

睇佢都藍藍地